日本自駕問題

想問問日本北海道自駕租一架車如果有兩個司機租車個邊係咪都要兩個司機親身係度 同埋要有兩個司機我駕照? 因為我朋友遲一日先到 我諗住租定先
如果得我一個租 係咪如果我朋友揸的時候有事 保險都未必claim 到? 因為得我一個人的資料